<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>WeeklyReport on yabzhang</title><link>https://yabzhang.github.io/series/weeklyreport/</link><description>Recent content in WeeklyReport on yabzhang</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 23 Jul 2023 01:48:11 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yabzhang.github.io/series/weeklyreport/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>report:2023[0709-0722]</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/weeklyreport/20230709-0722/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 01:48:11 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/weeklyreport/20230709-0722/</guid><description>念念不忘，必有回响。
上周忘记记录，本周就一并记录吧。
本周 09-15工作学习 16-22工作学习 人间体验 三省吾身 下周 本周 09-15工作学习 海投简历后，石沉大海；认真修改简历后再投，开始有好转；
通过极客时间学习了测试的课程，考虑往测试方向发展；
可能是最近没有面试，导致我的自信心有点受创； 测试确实比研发看上去简单，但实际上并不轻松，我只是一厢情愿。 不要轻易选择容易的路！
16-22工作学习 确定在高塘石租房
周一去高塘石看好房子，周二跟媳妇儿一起去定下； 优点是大小合适，看起来也不错，距离金发社区很近（凤凰里U创）； 缺点是水电成本高，媳妇儿还是要走一段
开始每天都有面试
基本每天都安排有面试，不知是行情似乎好转，又或者是简历修改的效果很好； 看到黑马的培训视频，决定还是应该要路子野一点 ———— 机会要自己把握而不是坐等上门！
几轮技术面后，发现自己技术上确实有点卷不动了； 可能是我 level 太低，面试中包含大量的知识问答 ———— 网上可以轻易搜到，但是不见得总是会记得；
保持学习吧！
学习复盘课程
复盘是对未来的优化。
转变想法，放弃逃避
洗洗想来，可能是一直自己骗自己，其实这些年我一直在原地打转。 遭遇到某种危机，逃不过避不开，经过煎熬和挣扎后，有时是努力的成果而有时仅仅是运气，得到暂时缓解。 然后又开始自我麻痹,一厢情愿地认为自己在进步。直到又一次面临挑战,才会再次意识到自己还是如此无力。
高考、转码入行、求职&amp;hellip; 一直都很被动，太被动了。 这次侥幸解决，那么下次呢?下下次呢?一直没有自己的方向，没有主动出击。
如果选择走技术路线，那么就去成为一名技术专家，在某些方向做到世界级优秀。
如果决心要创业搞钱，那么就去搞产品、搞业务，在市场中磨练，用成绩说话。
如果索性放弃躺平，那么干脆就把身体锻炼好，安顿好自己的生活，断了妄念。
&amp;hellip;
人间体验 韩国电影，寄生虫
金钱就像一把熨斗，可以熨平生活的大部分。
人性，永恒不变。
重温连城诀
IT 个体户
Typro 的作者提出的说法“IT个体户”，具体是指通过互联网承接业务赚钱。
看他提到的业务有，外包、卖课、咨询、独立开发、以及付费社区等，也算是一种生存方式，可以实现的。
以搞钱为中心，充分利用开发者和互联网的优势，告别卷职场，主动承担风险。
手机用时分析
09-16 Wechat: 21h08m Bilibili: 12h54m BlueBird: 03h26m CarClass: 02h37m RedBook: 01h46m 17-23 Bilibili: 18h09m Wechat: 16h43m CarClass: 06h29m AliPan: 03h16m Zhihu: 01h20m Wechat 和 Bilibili 消耗了最多的时间，加起来超过30+h, 一周工作时间也就40h; 注意控制，减少对手机的依赖度；多吧时间花在精进和计划上。</description></item><item><title>report:2023[0701-0708]</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/weeklyreport/20230701-0708/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 02:29:18 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/weeklyreport/20230701-0708/</guid><description>对抗焦虑的最好方式，就是开始做具体的事！
本周 工作学习 简历海投了数十家，很少有沟通推进 ———— 寒冬凛冽呵；约了某公司面试，二轮游； 写一个模拟发布程序（Web端）帮媳妇儿处理工作； 之前是浅浅的了解，现打算跟进这波 AI 技术方向（偏应用向）; 家庭生活 又要租房啦 😭
目前住的属实太偏僻。
小区开始垃圾分类，渐渐头疼 ———— 难倒也不难，乱入真的麻烦
需要设置垃圾桶，尽早分类；不然丢垃圾的时候再处理真的非常头疼。
报名了驾校
原本想好一辈子不考驾照的，现在我妥协了。
人间体验 华为问界辅助驾驶
最近看了不少辅助驾驶测评和实拍 ———— 怀疑是砸了钱在做推广。真实效果不好说，市面上还是叫好不叫座。
不过单说视频效果那是实话确实上头。连我这种重度晕车症的人，我不禁脑补拥有一台辅助驾驶的汽车是如何的一种幸福 🥰😂。而且确实家庭有需要。于是做出了一个违背生理的决定，我报了驾校。
发布会上披露了部分问界 M9 的配置和黑科技，这玩意儿是真的酷。就是价格真特么贵，50-60 个 w。说是年底 12 月就上市了，剩下的时间不多了。我何日才暴富？！
李玟因抑郁症自杀
是的，就是我小时候那位经常在电视里唱歌的美女。RIP 🙏🏻~ 这件事让我非常惊讶。她终年49岁，去世前早已财务自由，而主因大概是长期受不良情感影响（坊间传闻）。
而且以此为契机，网络上有了很多关于抑郁症的科普和讨论。 精神和身体是一样的，不同人也会有强弱之分，也会有虚弱和患病的时候。 可能人有的时候承受了过于巨大的负荷时，也只有崩溃和自我结束才是唯一的解脱吧； 这样看起来，坚强，乐观和豁达也是一种才能吧。
三省吾身 继续收心，专注在事上。 培养习惯，做事不随意。 总结 坚持、乐观。</description></item><item><title>report:2023[0611-0630]</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/weeklyreport/20230611-0630/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 00:23:40 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/weeklyreport/20230611-0630/</guid><description>百年未有之大变局！
最近家里很多事情要忙，人也慵懒就索性一并记录。
本周 工作学习 各种东西杂七杂八地看: tcp 服务器项目、go runtime、leetcode 题目等 开始磨练 编程技巧 和 英语能力 家庭 悬念揭晓：陪老婆去产检
目前通勤是个大问题，考虑换到方便上班和产检的地方住。
办理户口迁移手续
话说广州市内迁移全程可以网上办理，确实很方便。
承担家庭事务，属实比较麻烦~
体验 B站：程前朋友圈
这个系列是企业家访谈类节目，看上去是挖掘”大佬们“成功的背后秘密；很多人并没有强大的背景，大多都是把握住了一波市场的机会，找准切入点猛干一波后实现”x万身价“。我大概看了有几十期，一开始真是特别上头。有那么个瞬间，我似乎觉得这种商业上的成功好像并不难。直到我看到一期对程前的访谈，我才意识到这本是也是一桩生意 ————— B端商家需要曝光，C端用户需要爽文故事。顿时，味道就不一样了~
生活的压力让每个人都更想赚钱和发财。把这种故事说好了，确实是一桩好买卖。不过背后的故事远远没有看上去那么简单，只能说还是多观察，多思考吧。
B站：睡前故事
自媒体圈的业界良心，国内为数不多的有分析有观点的媒体了。
德国相关视频
老牌发达国家，完全不同的文化圈子，工作生活平衡，社会贫富差距小； 普遍意义上，更重视对人的尊重；也会有很多需要适应的地方，如饮食、语言交流、社会融入等； 总体而言，感觉人的生存状态相对简单。
油管: 付鹏：逆全球化下的全球资产配置——“最好的时代结束了！”
大势变了，资本的逻辑变了。很多以前习以为常的事情已经变了，如：整体经济的快速发展、生活质量的持续改善。
首先是兴趣，其次是看好行业发展，个人毕业后投身互联网行业算是吃上一点点红利。而过去 10 年算是互联网黄金时代，大把大把的资本涌入互联网，各方大佬挥金如土跑马圈地，一步一步形成了今天的互联网产业版图。互联网的发展也确实解决了很多问题，极大地便利了老百姓的生活 ———— 比如智能手机、游戏巨头、移动支付、网购外卖等。
在”大众创业，万众创新“的年代，资本强力支持互联网企业快速膨胀，一个好故事远比商业模式和收益更令投资人感兴趣。而巨头企业和明星企业 IPO 上市后的天价估值，不仅带给投资人成千上万倍的回报，更是造就了不少创业暴富的神话。任谁看了都心生激荡，也想干上一票。
除了国内互联网开始存量搏杀、政策监管，大环境变化也让出海 IPO 和融资变得格外困难。
根本上还是资本不再推动了。人跟着钱走，钱跟着更好赚的钱走。
事情开始有变化~
反省 每个人的时间是有限的，低质量地错误投入就是浪费生命； 不要试图去掌握住所有的事，生活和学习都需要一个重心； 总结 工作和生活都需要聚焦！一次做好一件事！
生活节奏还不是很规律，需要把握好节奏。
保持学习和思考，刻意练习，整理和输出。</description></item><item><title>report:2023[0604-0610]</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/weeklyreport/20230604-0610/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 16:38:56 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/weeklyreport/20230604-0610/</guid><description>太过先进的科技，看起来就像是魔法。
本周 工作 回顾 tcp 协议 家庭 陪家属拜访医院
花费较大精力处理家务
体验 读书: 《金龙鱼背后的粮油帝国》
介绍了金龙鱼的发家史(东南亚，郭氏家族，嘉里)，以及在中国的发展历程(合作中粮、公关危机、转基因)。
a. 两个有意思的点，那个年代的主流是民族解放和建国，郭氏通过政治资源和经营管理，抓住机遇敢于挑战，才一步步逐步成长为今天的庞然大物。同样的机会不可能今天的市场不可能有，但是今日市场也会有新的机会 ———— 用于挑战，机不可失时不再来。
b. 多年前，中国粮油市场上对转基因非常敏感，所有食用油都需要在瓶身做相应标注。但是除此以外的其他食品行业倒是反应平平。那么转基因食品是否安全？是政治问题还是公关问题？值得深思。
c. 1:1:1 广告词背后的故事, 果然广告都是极具诱导性的！
知识1：转基因大豆作物（经压榨或萃取工艺）提取出油料后分为油脂和粕渣，而转基因成本的主要载体蛋白质分在粕渣中，而油脂中基本不含转基因成分极少。因此相比于油或许更应该关注粕渣的转基因食品安全问题。工厂里的粕渣主要流向饲料行业，饲养场的家畜和家禽以此类饲料喂养，最终通过肉蛋奶等产品进入人类食用链。发人深省！
知识2：不饱和脂肪酸含量高的油适合长期食用，有益于健康。饱和脂肪酸含量高的油不适合长期食用，应该适量食用。快餐会选用成本较低但更不利于人体健康的油类，如棕榈油。
摘录一些网上内容: 听妈妈的话 😭~~~
花生油 中含有丰富的 油酸和亚油酸，含量高达 50%-80%。油酸 能使人体的 高血脂和有害胆固醇 下降，而不降低或相对提高人体有益胆固醇。此外，花生油 含锌量 是色拉油、粟米油、菜籽油、豆油的许多倍。而棕榈油中饱和脂肪酸和不饱和脂肪酸 的比例基本为1:1，其中 亚油酸 作为人体必须的 氨基酸，具有降低胆固醇、预防动脉粥样硬化等功效。
此作者的另一本《芯片战争》值得一读。
Apple Vision Pro 发布会
6.6 号苹果发布 Vision Pro 混合虚拟现实 (MR=VR+AR) 产品，厨子称之为空间计算设备————确实震撼到我了。 而近半年的 chatGPT 技术也一度引爆朋友圈和社交媒体。 总算是真切地感受到未来已来！
总结 本周较多时间处理家务，工作和学习时间较少。下周继续努力！</description></item><item><title>report:2023[0529-0603]</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/weeklyreport/20230529-0603/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 15:21:57 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/weeklyreport/20230529-0603/</guid><description>Nothing is true, everything is permitted. ———— Assassin&amp;rsquo;s Creed
[===================== ] 42.5% 本周 工作 家庭 体验 总结 本周 工作 回顾 Go Runtime &amp;amp; GC
学习 iptables &amp;amp; netfilter
开始准备面试和求职
面了一家，准备不够充分，挂了 家庭 福州之旅(0602-0604)
0603: 福州大学、烟台山、兴仙饭店 0604: 三坊七巷 福州是一座很舒服的城市，浓厚的文化底蕴，悠久的饮食文化(口味偏甜，海鲜不错)，整体觉得很舒服。
祝小舅子毕业快乐 🎓 .
失败的“六一”晚餐 人生处处有惊喜 体验 刺客信条剧情电影 一直对《刺客信条》很有兴趣，虽然没玩过游戏，还是一直很憧憬游戏里的世界。有人把游戏剧情制作微大电影正和我意。
正确不会总是明显，选择不会总是简单。但路还是要继续走的。坚持信念，义无反顾吧，我的兄弟。
《西游》原著解读 《西游记》的故事家喻户晓，对整体的认知大多定格在 86 版西游基础上。长大后就会觉得好像也没那么精彩，有时候偶尔提起会怀疑这个”四大名著“的名头。大概游戏科学的”黑神话”确实为西游带来不一样的诠释，也带起了一波“重读西游”的风潮。在看过这些原著解读后 ———— 确实有些过度解读，不过我可能从未真正读懂过《西游记》。
原著中看似同甘共苦的取经四人，实际上会有各自不同的想法，也会有角色情绪和暗中角力。而那些高高在上的神佛和妖魔，也都有代表着不同的利益和阶级 ———— 而他们之间的斗争和矛盾，或许也是故事的主要推动力。原来西游不是一部单纯的神话，而是一部充满了人性的现实主义小说。反而我觉得更深刻和有趣了。
爽快之余，不禁心中一紧：为何我不早点读原著？为何甘愿接受别人告诉我的那个故事？
《清醒思考的艺术》罗尔夫·多贝利、朱刘华(译) 本书作者列举了 50 个常见的人脑思维误区 ———— 从进化和认知心理学判断，帮助理解、看清以及避免这些思维陷阱。
其中几个，我觉得格外有趣：
* 禀赋效应 ———— 让我们放弃比让我们囤积困难得多 * 故事偏误 ———— 用故事扭曲和简化现实，并排斥不合适编进故事的一切 * 行动偏误 ———— 社会更喜欢下意识的行动，而不喜欢有意义的等待 * 确认偏误 ———— 倾向于阐释新信息，使得让它们与我们现有的理论、世界观和信念相兼容 人类社会的巨大进步都发生在近几千年里，但内在的思维方式和机制却并没有发生太大改变; 面对日益复杂的现代社会，某些从原始社会延续下来的“聪明”反而成为阻碍了。</description></item><item><title>Report:2023[0522-0528]</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/weeklyreport/20230522-28/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:58:32 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/weeklyreport/20230522-28/</guid><description>弱小和无知不是生存的障碍，傲慢才是。 ———— 《三体》
2023 [==================== ] 40.8% 写在前面 本周 工作 家庭 体验 总结 写在前面 下一周结束就是六月了。How time flies!
无业四个月后，我决定开始写博客。
可能是慢慢步入中年，再加上“长假中”的头脑不停闪光，我突然觉得这几年活得太浮躁和浅薄，也是该静静心了。
我觉得一直有去琢磨和投入到一些事里。但可能这些年熬夜把脑子熬坏了，也可能是老了？总之我记性是越来越差，总觉得好多东西都记不起来。
不是还有人讲过吗———不写下来，怎么确定自己思考过。细思极恐啊，万一真被自己脑子给骗了呢？以后老了健忘，怎么知道自己经历过。更甚一步，百年以后，谁还能断定此人真的存在过？
一个人一辈子，太过抽象和模糊，就是他生活里的所有吧。
本周 工作 自2月以来一直无业，工作主要是看兴趣。目前主要两块:
预备找工作。
看看最近的招聘信息，了解一下市场需求，整理个人简历以及分析自己的优劣势 差不多也开始复习算法和八股文了吧，😶 兴趣点
看了 k8s 每个组件原理，除了基本使用外，算是增进了理解；学习笔记还待梳理 了解和使用 chatGPT 来完成个人项目，效果很不错，还是少不了人为驱动 家庭 老婆拔牙一周后拆线，新冠二次阳了————还好症状轻多了，替她难过😭 一起去吃客家菜打牙祭，毕竟好久没吃肉了————一开始她是抗拒的，后来还是吃了不少，哈哈哈；这个人口是心非！ 体验 电影：《发条橙》 这是一部几十年前的经典老片，找来看了下。虽然内容充斥着黄暴，主旨有关人性的思考确实很深刻和震撼的。 如果没有了选择，那么人将不再为人。
日剧:《重启人生》 之前曾看过同名动漫，没想到这不是同个故事。女主角在一遍又一遍的重复经历三十多岁的人生，一开始只是试图避免早亡和再世为人，后续为了拯救好友拼搏而收获了不一样的人生感悟。故事内核很简单，情节近几年也很常见。但故事共鸣和共情还是很不错的，和老婆一起看收获了不少欢乐和感动。
一些旅游和美食 vlog 休了几个月长假后，突然觉得一直躺平也挺没意思的。 人生还是要经历，更要欲望————吃喝玩乐！
总结 目前最高优的是得去工作了； 此外，还有一些想法和计划，也要开始行动了。</description></item></channel></rss>