<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on yabzhang</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on yabzhang</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2025 10:10:51 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yabzhang.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>report:202501w3</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/reports/202501w3/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 10:10:51 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/reports/202501w3/</guid><description> 市场中的确定性有三个来源：周期、价值 和 规则。
新年计划 本周是节前的导数第二周，放假的氛围已经开始浓了。
周三开了公司年会，公司今年是赚了钱的，大家都对明年信心满满。
父母从老家来看孩子，周末也有安排逛街拍照等活动，其乐融融。
延续对 ”首月“ 的思考，健康、幸福 和 自由 将是我今后人生的主旋律。
现实条件是，我需要足够的资源来支持美好的生活；所以需要优先考虑创收的事。
本周总结 健康方面，心态良好，但身体容易疲惫，需要更多锻炼
羽毛球活动一次
刻意早睡，但和孩子一起睡，质量有改善：平均 77 分，6h6m
尽量不要在睡前思考容易让人焦虑的事
自信不需要凭据，自信是永远相信自己
幸福方面，关注孩子健康，家庭和谐
孩子周五不慎摔到，需要观察两周；隔天发现孩子走路姿态走形，周末带孩子检查身体，医生建议继续观察
安排一家人逛街、拍照、探店(广式茶点和大鸽饭)；爷爷给孩子买了不少东西
抢到了回信阳的票(大年廿九)，春节就在信仰过了；今后就是小家庭为主了
儿子周岁活动筹备七七八八，唯一不足是周岁照没搞定，其他希望顺顺利利
自由方面，本周花了时间重新思考赚钱
依靠稳定的工作收入，仍是短期无法改变的现实
读了成功投资者的自述作品，突然对理财投资又有了新的感悟
资本市场充满变数，所以投资需要确定性。
市场中的确定性有三个来源：周期、价值 和 规则。
先立于不败之地，把握好确定性，复制成功模式，慢慢变富。
注册了一个新的小程序账号，开始产品开发计划；糟糕的是公众号收益大减
机会在 AI 和 出海，需要积累
下周计划 儿子周岁礼顺利进行
合理安排好工作，开始放假
送走父母，安顿好小家庭生活
细化新年暴富计划，开始尝试执行
开发小程序产品 调研出海方向(优先网站+AI等)</description></item><item><title>report:202501w2</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/reports/202501w2/</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:48:44 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/reports/202501w2/</guid><description>System over goals &amp;mdash; Atomic Habits
新年计划 本周除了处理一些事物，我也一直在思考&amp;quot;新年计划&amp;quot; ———— 今年我要来点不一样的。
以往年初，我总是踌躇满志地给自己定一个“待办事项”列表，但是年中就跟着感觉走，到年末发现偏差太远了，就只能安慰自己明年继续努力。
不能这样盲目混沌下去了，我要开始掌控生活。
我希望我是健康、幸福和自由的。
我想我应该去追求那些生命体验中最本质的东西。生活”填充物“作为载体也很重要，但不是全部。
健康的重要性毋庸置疑，它是一切愉快生命体验的基础
虽然我们无法逃避衰老和死亡，但我们可以拥抱健康。
幸福的召唤方式有很多种，不同人生阶段也有不同形式的体验
不同于快乐，我认为幸福会更加地深刻和持久，是更深一层的生命体验。
自由大概是我认为的生命体验终极理想
自由是选择不做什么的能力。自由不仅仅是随心所欲，那是不被束缚的无限可能性。
如何培养个人成长系统，来持续优化生命体验，是需要从长计议的。
新年第一个月，我会用于探索本年度投入的方向，保持定期复盘和评估。
本周总结 健康方面，开始培养定期运动和规律作息习惯，保持身心健康
本周没有运动
刻意调整作息；夜间睡眠平均71分，5h52m
经验1: 睡前不要做和想容易让大脑亢奋的事
经验2: 不要喝兴奋类饮料，如茶、咖啡等
可以保持情绪稳定和自信，注意减少焦虑
tips:未来还包括相关知识体系学习和精细化身体管理等。
幸福方面，关注妻儿父母，家庭和谐
关注儿子周岁礼筹备，物品采购，周末探店
给父母安排节前行程(往返车票、行程安排)
抢票回信阳过春节(仍未抢到)
自由方面，开始尝试新的可能性
继续自媒体发文；粉丝还在慢慢涨，需要扩大收益空间(小程序产品)
觉悟一条&amp;quot;技能变现&amp;quot;的终极大道
刻意练习技能，学习经营管理，实现”时空自由“
大部分的上班只能解决温饱，无法实现自由
开始低成本尝试一个出海业务，保持警惕
下周计划 合理安排好工作，始终掌握主动权
15号公司活动，需要提前准备
17号组会，简单的汇报工作
搞定儿子周岁礼安排
尝试个人业务，但保持警惕
调研 tiktok 小游戏项目，可能不靠谱 尝试网站开发(react)、APP开发 继续完善新年计划</description></item><item><title>report:202501w1</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/reports/202501w1/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:07:33 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/reports/202501w1/</guid><description>如果你想要建造一艘船，最好的方法不是分配任务，而是让团队理解大海的意义，并渴望扬帆远航。
本周 新年新气象。新晋奶爸决心要上进，为家人创造更美好的生活。
工作学习 年终绩效出结果 —— 也还不错；算是对去年工作上付出的回应
开始做年终总结和新年规划，今后仔细感受生活的点滴，一直前进
毕业十年，重拾学习心态
世界一直在变，而且越变越快。
面对未来的不确定性，唯有快速学习和适应, 拥抱科技，拥抱自由
家庭 筹备儿子的周岁礼
小宝贝马上要1岁了，目前在蹒跚学步了。他可爱极了!
希望我的儿子健康成长，拥有一个快乐的童年。
临近年关，除了享受快乐，还要注意照顾好家人
开始搞钱计划
不知道做什么好，就从身边的或者熟悉的方向，先搞出MVP后续看数据
一期方向：自媒体内容运营、网络杂货店、试水流量产品
下周 处理好工作事宜，主动计划不要被安排
搞定儿子周岁礼的安排
完成新一年的规划(KR具体到月)</description></item><item><title>2024</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/reports/2024/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 17:01:29 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/reports/2024/</guid><description>古希腊哲学家 伊壁鸠鲁
快乐是人生的起点和终点 不加节制的快乐是灾难 满足于少量的东西，使贫穷如同富裕 人生最大的障碍是对未来的恐惧 无谓的欲望是人类不幸的根源 因事情繁多，我停止了记录。
目前家庭和工作均进入相对稳定阶段，我会继续开始记录和反思我的工作和生活。
本文是作为补全的 2024 年总结。
工作总结 角色转变
从纯技术研发转向业务导向岗位 工作重心从代码交付转向数据分析、跨部门协作和项目管理 需要适应更注重结果导向的工作方式 能力提升
获得了业务管理和项目推进的新经验 意识到在人际沟通和项目管理方面需要提升 认识到在 AI 时代需要突破传统工作模式 外部环境
经济下行背景下就业市场收缩 职业生涯进入第十年的重要节点 需要更审慎地规划未来发展 家庭情况 家庭结构
迎来新生命，家庭结构发生变化 生活重心向育儿倾斜 时间安排更加紧凑 家庭关系
夫妻关系经历考验，需要更多理解与包容 体会到家庭带来的幸福感 计划带领家人进行一次&amp;quot;伟大的旅行&amp;quot; 经济状况
面临房贷压力，已部分缓解 计划购置新车以满足家庭需求 需要平衡家庭支出与收入 个人感悟 健康管理
面临多个身体健康问题 需要切实采取行动改善健康状况 沟通相处
认识到强行调和不兼容的关系是徒劳的 学会在某些情况下选择妥协 重新定义人际交往的边界 财务观念
消费应与经济能力相匹配 金钱是工具而非目的 学会控制欲望，珍惜现有 人应该面向梦想生活，现实只是在为梦想铺设的台阶。</description></item><item><title>smallchat 源码阅读</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/project/reading_smallchat/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 23:35:15 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/project/reading_smallchat/</guid><description>smallchat1 是 redis 作者 antirez 所写的一个聊天室的小程序；代码短小精悍，很有意思。据说作者以此例向前端朋友展示系统编程的趣味 😄 2~
这里记录下阅读源码所获。
首先从 main 开始:
/* The main() function implements the main chat logic: * 1. Accept new clients connections if any. * 2. Check if any client sent us some new message. * 3. Send the message to all the other clients. */ int main(void) { initChat(); while(1) { ... } return 0; } 根据注释，main 函数主要做了三件事：
接受新的客户端连接； 检查是否有客户端发送过来新的消息； 发送消息给其他客户端； 代码首先调用了 initChat 完成一些初始化工作；然后程序进入到死循环，作为常驻服务，会不停执行消息逻辑。主题结构大体是这样。</description></item><item><title>202310</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/reports/202310/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:31:42 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/reports/202310/</guid><description>壮志未酬身先死，长使英雄泪满襟。 RIP! Mr. Li
工作 一个好消息，试用期转正通过了。 这意味着又要苟一段时间了。
这两个多月里，主要工作内容是用 PHP 维护旧项目，和适应新工作环境。目前已经逐步适应。
就我所在的组，业务流程复杂，项目老旧，研发基建较差，内部流程和管理略混乱。 就是个人未来成长和发展需要主动思考和探索。
公司福利和氛围还行，同事很容易沟通比较 nice 。
个人不能随便逐流，时间久了就废了。
不管多大的项目都应该思考的问题1:
how will your system change
a. 基于市场和客户需要，业务规则复杂多变，持续调整项目。
b. 代码以脚本形式居多，易于调整，但不利与维护和管理。
c. 未来一段时间会维持现状，以人力克服复杂度，逐步服务化和迁移技术栈。
how will your system to maintaind
a. 按照业务线分组维护，不同业务线有不同 owner。
b. 大多业务都是老项目，代码质量参差不齐，需要逐步重构和迁移。
c. 大多业务文档缺失，测试没有，物理机部署等，维护成本相对较高。
how will your system to scale
a. 项目规模主要在数据量级，计算和存储有一定压力，流量负载不大。
b. 未来会逐步迁移技术栈，以 Go 服务为主，提升性能和可扩展性。
老项目中 PHP 较多，未来需要逐步向 Go 服务迁移 ———— 这是个历练的机会。 进一步的工作计划：
完善 Go 服务系统建设(优先提高开发效率);
逐步完成一部分核心接口的梳理和迁移(逐步摆脱历史问题)；
家庭 弟弟的婚礼顺利完成，一些小插曲就让它过去吧。
放假回来我就感冒了，持续了一个月。身体大不如前，还是得锻炼起来。
LRP降息了(4.3%)，每月贷款利息少几百块。算是一点安慰。</description></item><item><title>Report:2023[08-09]</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/reports/202308-09/</link><pubDate>Sun, 24 Sep 2023 01:35:26 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/reports/202308-09/</guid><description>总是播种，常常希望，偶尔收获。
工作 入职新公司已经一个多月了，对新环境和新工作都比较熟悉了。
虽然记得周报断了很久了，但是一直没补上————万物惯性使然，终于咬牙在这个周末的夜里来续写上了。希望可以一直保持记录和思考，不要迷失在生活的琐碎中。
首先来聊聊工作方面吧。最近一个多月在新公司的体验比较割裂。 在工作环境、午餐下午茶等福利方面，体验确实很好，甚至中秋月饼都好吃很多。 但是在项目技术栈、研发基建、团队管理、企业文化、以及人才质量等方面，着实令人汗颜。 考虑这是一家企业，况且我刚来一个多月,还有更多的东西是我没能看清的吧。
再有就是，整个经济大环境仍然萧条，有份工作已经很好了。有实力才有选择。
我个人就还是老毛病，不专注，不认真 &amp;hellip; 收害颇多，乃至若何。难解。
家庭 一切安好，就是为了生活奔走平添些波折。相比于个人失业时，状况已经好很多了。
有个好消息，国家出政策减免部分房贷利息。 如果可以降到 LRP 标准(当前4.3%)，那么每年可以省几千人民币的利息。 政策落地是本月下旬 ，且拭目以待吧。
近期突然有个想法————想试试 香港 ”优才“ 签证计划。 一个是变相”润“吧，再一个也算给未来的孩子一份礼物；毕竟这个世界从来就不公平，选择比努力更重要。
我的好兄弟结婚了，我的亲弟弟也要结婚了。 可是我还没买到回家的火车票。报复性购票这就来了？
体验 人的处境和心态在变，感受也会变。 生活的五味杂陈渐渐铺开，也越发感受到生活不易。
最近总喜欢看老片，可能是在下意识地怀念当时的简单和纯粹。 沉湎于某种虚幻的平和，一晃就是好久。 虽然这是我的自由，但我不能用这边方式逃避现状。 我非改变不可————这种改变确实需要艰苦卓绝的努力。
可能人都要选择一件事或一种生活，然后持续地投入，偶尔才有结果。 生活并不总是有那么多的趣味等着你————至少在学会享受平凡之前。 人总要学会希望或者等待。
最初我懵懂无知，总下意识去抗拒未知和陌生，喜欢固守成规和循规蹈矩。 总以为保守才是最佳策略，我也会认同他们的很多做法。
后来我看到外人不只来自墙外，原来身边就潜伏很多。 宏大的理想，响亮的口号，也离人心越来越远。 我想这确实需要一些变革了，我们的教育或者制度，需要更适应变化无常的现状。 虽然这很不容易，但总会有光明一天的到来。
再后来我看到越来越多的”坏人“都在作威作福，无处不在，无所顾忌。 他们捅出了天大的窟窿，但极少受伤 ———— 顶多避避风雨，砸死的是下面一片片的花花草草。 ”坏人“怎么这么多？他们都是哪里来的？我想不明白。 有一天我突然想到，或许不怪”坏人“太多 ———— 就像”臭水沟“旁的苍蝇蚊子，而是我离”好人“太远了。
这片土壤确实很肥沃，培养了无数的花花草草，但也养育了无数的害虫。 繁茂的花草也隐藏了无数的邪恶和肮脏，不好也不坏，本就如此。
纠结没有意义，始终不合拍，那还是离开吧。</description></item><item><title>202308[07-13]</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230807-13/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 22:57:17 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230807-13/</guid><description>本周 工作学习 完成入职流程 入职体检 + 背调
人间体验 有朋自远方来 大学室友来玩，匆忙接待。一晃好多年，原来大学入学已是十年前的事了。
时不我待。
跟老同学聊聊近况，分享各自人生点滴 近况各不相同，但友谊依旧。半生归来，仍是少年。</description></item><item><title>report:2023[0730-0806]</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230730-0806/</link><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 22:52:14 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230730-0806/</guid><description>心即理；致良知；知行和一。
本周 工作学习 准备入职流程 预备各种证明材料。 可能是环境变差了，也可能是我自身原因。 很值得思考，多年下来，我到底成长了什么？行业又发生了什么？
出租屋的生活 距离确实很方便
主要靠外卖生存；也仅仅是生存，谈不上什么生活品质
这就是当下在大城市的追梦青年的生活现状
其实三四十年前中国城市生活质量可能还更差，条件差一点本身没什么
主要是阶级逐渐分层并开始固化，大多数年轻人缺少空间，生活成本太沉重，且付出和回报不成比例
所以近年来，整理职场，躺平，不婚不育等词出现频率越来越高
社会需要一些实质性改变，百姓也需要一些实实在在的希望和福利
事情开始起变化~
思考和沉淀技术的本质 行业状况发生了变化，但生存空间还是有的
忍人所不能忍，做人所不能做，这就是生存空间
戒骄戒躁，返璞归真
人间体验 王德峰 阳明心学 最近看到复旦王德峰的阳明心学哲学讲座，很受启发。
唱高调的话有：中国古代哲学极大成者，属于中国人的心灵建设哲学 &amp;hellip;
相比起程朱理学，阳明心学确有可取之处，如提倡和鼓励主观能动性和创造力、追求本心和自由、强调知行合一等；部分理念非常超前，也确有实用价值。
基本原则归纳为：心即理；致良知;知行合一。
小丑 重温了这部电影
复盘 有关职业发展的思考 我想，眼下似乎是到了一个关键时刻，尤其是关乎个人的生存和发展方面的。 科技发展确实日新月异，尤其近半年来，AI技术发展到神乎其技的地步。 代码、文本、图片都可通过模型快速生成，虽不算完美，但平替行业内大部分一般性劳动力已是大势所趋。
很多行业的专业门槛大大降低，如设计师、画师、律师、程序员等职业，一个自学者借助 AI 可以搞定大部分常规项目。 整体社会生产力确实会有一次实实在在地提高 ———— 伴随的一些悲伤是，有很多人会失业，尤其是知识型岗位。
有人说本次 AI 浪潮会干掉专家，是一次知识平权运动，人人都可以发挥主观能动性，自由地学习和创造。 这听起来很乌托邦，似乎有世纪初互联网的那股子味道了。 然而看看现实吧，利益和人性总会把现实塑造成 未曾预料 但 又意料之中 的样子。
首先不得不承认，AI 有着无与伦比的优越性。 从我们现实的时空维度来看，AI 的工作能力是全天候的，且搬运和整理信息效率极高，涉及到信息量级更是人力不可及。 但是，当前阶段的 AI 受限于模型、算力和数据等限制，仍相对机械无法实现通用，还无法完全取代人类 ———— 尤其是涉及到 思考、推理 的部分。但是技术会持续进步，现在的问题或许在未来就不是问题了。
关于未来 AI 相关技术的发展：
AI 机器人开始干涉现实
AI 模型与机器人、IoT等技术的联动，使得技术变革开始从 知识型 覆盖到 实践型</description></item><item><title>report:2023[0723-0729]</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230723-0729/</link><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 09:12:32 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230723-0729/</guid><description> 我们每个人都是小丑，一生当中就在玩着五个球，家庭、工作、健康、朋友和灵魂。五个球当中只有工作这个球是橡胶做的，砸下去还会弹起来，其他四个球是玻璃做的，砸碎了再也不会复原。———— 《黑雾》
本周 工作学习 准备面试 从周末开始刷一些材料和项目，准备周一的两场复试。
复试偏重项目经历，技术原理也会不断追问；反映出一些 知识盲区 和掌握不牢固的知识点。
最后两个面试都通过，不过只有一个匹配到了 Offer ，部分方面有些不太理想还是决定先接了。
以后的个人发展，需要自己去多多探索。
搬回了出租屋 为了通勤便利，又搬回了出租屋；睡回硬硬的木板床，有一丝当年的味道&amp;hellip;
遭遇了两件奇怪的事情，很影响体验；以后租房一定要做足调研工作，比如找隔壁住户咨询。
又去了医院 媳妇儿的定点医院选的有点远，这个搞下来确实会很累。
结果都还好。
这周跑了两天，下次就是一月后了。
学习了一些专栏课程 人间体验 B站一个讲家道中落的视频
众生皆苦。
过了三十岁, 它不再是一件件的幸运, 而是一场场的考验。
事业是一个橡胶球，砸下去了还可能再弹起来；生活里很多东西，只是一个玻璃球，砸碎了就再也不会复原。
有关温商的电视剧：《温州一家人》、《温州两家人》
两部在时间上是关联的。
第一部背景应该是改革开放前后，温州商人从摊贩兜售到工厂化营运，期间包含了国营企业改制和下岗潮那一段的发展史。民营企业家周万顺一家所经历的是那个时代的缩影。那段历史回顾起来不禁让人唏嘘，民营经济发展遭遇到无数的磨难，但也算是风险和机遇并存吧。中国经济也藉此实现了转向，吸收了外部经验，摸着石头过河，开始逐渐发展起来。
第二部背景是加入世贸之后，故事主角是两个温州商人家庭，都走过了原始积累并拥有了工厂；随着中国加入世贸后，国内的制造业凭借比较优势在全球贸易竞争中获得优势。也开始遇到前所未见的难题，比如跨国公司的知识产权诉讼和恶意收购、贸易保护主义加关税、以及全球经济和债务危机带来的资金危机。从工厂化到公司化，有机遇也有挑战。
整体观感，做企业确实很难；要有敢为人先的勇气，也要有百折不挠的韧性。
《凡人修仙传 之 星海飞驰》
学生时代看了不少玄幻小说，现在陆续都开始影视化和动漫化；凡人是改的最好的，全做消遣~
复盘 关于技术架构师
软件开发到了一定程度，需要更多考虑架构方面的事。关于架构具体是什么，又有点虚无缥缈。
有人说架构是掌控全局，也有人说架构是控制风险，还有人认为架构是一个问题思考和解决的维度&amp;hellip;
这玩意儿可能是故弄玄虚，也可能是“当局者清，旁观者迷”；
但无论如何，架构师都是技术经验丰富，能够用更 抽象的思维 和 超前的意识 来思考 项目和问题 的人。
技术、业务、组织、管理 等各方面都要有一定的见识和经验。
市面上有关架构思维的文章和书籍很多, 对于大多数人缺的是真正的实践和演练；
固然需要一定的气运，也需要一份坚守，和迎难而上的心态。
对抗遗忘
不知是否是人到中年，很多事情记不太牢固，非常容易遗忘。
最近这段的面试经历中，感触尤甚。明明是之前学习过的东西，后续就只剩个模模糊糊。
虽然基本的道理我都明白，宇宙熵增，机能衰退，记忆衰减，记忆曲线等等&amp;hellip; 确实让人很无奈。
知识不是用来死记硬背的，那么久需要经常拿出来使用。
梳理知识体系也好，深入研究也好，总之需要“活”起来。
下周 准备入职事宜 培养良好习惯（作息、工作、学习方面） 坚持思考和总结</description></item><item><title>report:2023[0709-0722]</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230709-0722/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 01:48:11 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230709-0722/</guid><description>念念不忘，必有回响。
上周忘记记录，本周就一并记录吧。
本周 09-15工作学习 16-22工作学习 人间体验 三省吾身 下周 本周 09-15工作学习 海投简历后，石沉大海；认真修改简历后再投，开始有好转；
通过极客时间学习了测试的课程，考虑往测试方向发展；
可能是最近没有面试，导致我的自信心有点受创； 测试确实比研发看上去简单，但实际上并不轻松，我只是一厢情愿。 不要轻易选择容易的路！
16-22工作学习 确定在高塘石租房
周一去高塘石看好房子，周二跟媳妇儿一起去定下； 优点是大小合适，看起来也不错，距离金发社区很近（凤凰里U创）； 缺点是水电成本高，媳妇儿还是要走一段
开始每天都有面试
基本每天都安排有面试，不知是行情似乎好转，又或者是简历修改的效果很好； 看到黑马的培训视频，决定还是应该要路子野一点 ———— 机会要自己把握而不是坐等上门！
几轮技术面后，发现自己技术上确实有点卷不动了； 可能是我 level 太低，面试中包含大量的知识问答 ———— 网上可以轻易搜到，但是不见得总是会记得；
保持学习吧！
学习复盘课程
复盘是对未来的优化。
转变想法，放弃逃避
洗洗想来，可能是一直自己骗自己，其实这些年我一直在原地打转。 遭遇到某种危机，逃不过避不开，经过煎熬和挣扎后，有时是努力的成果而有时仅仅是运气，得到暂时缓解。 然后又开始自我麻痹,一厢情愿地认为自己在进步。直到又一次面临挑战,才会再次意识到自己还是如此无力。
高考、转码入行、求职&amp;hellip; 一直都很被动，太被动了。 这次侥幸解决，那么下次呢?下下次呢?一直没有自己的方向，没有主动出击。
如果选择走技术路线，那么就去成为一名技术专家，在某些方向做到世界级优秀。
如果决心要创业搞钱，那么就去搞产品、搞业务，在市场中磨练，用成绩说话。
如果索性放弃躺平，那么干脆就把身体锻炼好，安顿好自己的生活，断了妄念。
&amp;hellip;
人间体验 韩国电影，寄生虫
金钱就像一把熨斗，可以熨平生活的大部分。
人性，永恒不变。
重温连城诀
IT 个体户
Typro 的作者提出的说法“IT个体户”，具体是指通过互联网承接业务赚钱。
看他提到的业务有，外包、卖课、咨询、独立开发、以及付费社区等，也算是一种生存方式，可以实现的。
以搞钱为中心，充分利用开发者和互联网的优势，告别卷职场，主动承担风险。
手机用时分析
09-16 Wechat: 21h08m Bilibili: 12h54m BlueBird: 03h26m CarClass: 02h37m RedBook: 01h46m 17-23 Bilibili: 18h09m Wechat: 16h43m CarClass: 06h29m AliPan: 03h16m Zhihu: 01h20m Wechat 和 Bilibili 消耗了最多的时间，加起来超过30+h, 一周工作时间也就40h; 注意控制，减少对手机的依赖度；多吧时间花在精进和计划上。</description></item><item><title>Playwright 笔记</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/playwright_notes/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 01:35:10 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/playwright_notes/</guid><description>简介 最近需要实现网页自动化操作，直接 hack 网站接口不太好搞，于是到处找 UI 操作自动化的解决方案。
一开始我在桌面系统上来解决这个事，最好支持操作的录制和重放。一通搜索发现确实有戏，Mac 系统自带了 Automator 可以完成 脚本录制 和 操作重放；Win 系统也有不少很好的桌面软件支持。看来各生态都有这类自动化的方案。
我的笔记本是 Mac ，我简单测试了 Automator 算不上完美，不过一般常见也够用。 除了支持基本 UI 交互录制，还开放了部分系统和应用的功能支持，也可以通过脚本拓展。对于个人办公场景，这套工具可以满足大部分场景，且尽可能不用编写代码。不过因为是系统绑定，以后不方便丢到 VPS 执行，也不方便服务化和规模化。
我确认过全任务流程可以调整为全部在浏览器里完成，这不就是 Web 自动化测试嘛。 提到 Web UI 自动化, 那就不得不提一下大名鼎鼎的 Selenium 了 ———— 提供了一系列与浏览器交互的接口并能模拟各种用户行为，有着庞大的开源社区生态。但近年来，微软开源的 Playwright1 同样支持与浏览器交互和用户行为模拟，且功能更为强大和便于使用。使用示例如下：
启动浏览器录制交互，实时生成交互代码 # 打开youtube页面，并开始录制操作脚本 playwright codegen https://www.youtube.com # 支持很多浏览器参数，加载原有Session, 并开始录制 playwright codegen --load-session=cookies.json https://www.youtube.com 甚至支持导出测试视频 😂 context = browser.new_context( record_video_dir=&amp;#34;videos/&amp;#34;, record_video_size={&amp;#34;width&amp;#34;: 640, &amp;#34;height&amp;#34;: 480} ) 支持加载浏览器插件 context = await playwright.chromium.launch_persistent_context( user_data_dir, headless=False, args=[ f&amp;#34;--disable-extensions-except={path_to_extension}&amp;#34;, f&amp;#34;--load-extension={path_to_extension}&amp;#34;, ], ) 支持 pytest 插件，可以方便的整合测试用例 pytest --browser webkit --headed</description></item><item><title>report:2023[0701-0708]</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230701-0708/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 02:29:18 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230701-0708/</guid><description>对抗焦虑的最好方式，就是开始做具体的事！
本周 工作学习 简历海投了数十家，很少有沟通推进 ———— 寒冬凛冽呵；约了某公司面试，二轮游； 写一个模拟发布程序（Web端）帮媳妇儿处理工作； 之前是浅浅的了解，现打算跟进这波 AI 技术方向（偏应用向）; 家庭生活 又要租房啦 😭
目前住的属实太偏僻。
小区开始垃圾分类，渐渐头疼 ———— 难倒也不难，乱入真的麻烦
需要设置垃圾桶，尽早分类；不然丢垃圾的时候再处理真的非常头疼。
报名了驾校
原本想好一辈子不考驾照的，现在我妥协了。
人间体验 华为问界辅助驾驶
最近看了不少辅助驾驶测评和实拍 ———— 怀疑是砸了钱在做推广。真实效果不好说，市面上还是叫好不叫座。
不过单说视频效果那是实话确实上头。连我这种重度晕车症的人，我不禁脑补拥有一台辅助驾驶的汽车是如何的一种幸福 🥰😂。而且确实家庭有需要。于是做出了一个违背生理的决定，我报了驾校。
发布会上披露了部分问界 M9 的配置和黑科技，这玩意儿是真的酷。就是价格真特么贵，50-60 个 w。说是年底 12 月就上市了，剩下的时间不多了。我何日才暴富？！
李玟因抑郁症自杀
是的，就是我小时候那位经常在电视里唱歌的美女。RIP 🙏🏻~ 这件事让我非常惊讶。她终年49岁，去世前早已财务自由，而主因大概是长期受不良情感影响（坊间传闻）。
而且以此为契机，网络上有了很多关于抑郁症的科普和讨论。 精神和身体是一样的，不同人也会有强弱之分，也会有虚弱和患病的时候。 可能人有的时候承受了过于巨大的负荷时，也只有崩溃和自我结束才是唯一的解脱吧； 这样看起来，坚强，乐观和豁达也是一种才能吧。
三省吾身 继续收心，专注在事上。 培养习惯，做事不随意。 总结 坚持、乐观。</description></item><item><title>report:2023[0611-0630]</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230611-0630/</link><pubDate>Mon, 03 Jul 2023 00:23:40 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230611-0630/</guid><description>百年未有之大变局！
最近家里很多事情要忙，人也慵懒就索性一并记录。
本周 工作学习 各种东西杂七杂八地看: tcp 服务器项目、go runtime、leetcode 题目等 开始磨练 编程技巧 和 英语能力 家庭 悬念揭晓：陪老婆去产检
目前通勤是个大问题，考虑换到方便上班和产检的地方住。
办理户口迁移手续
话说广州市内迁移全程可以网上办理，确实很方便。
承担家庭事务，属实比较麻烦~
体验 B站：程前朋友圈
这个系列是企业家访谈类节目，看上去是挖掘”大佬们“成功的背后秘密；很多人并没有强大的背景，大多都是把握住了一波市场的机会，找准切入点猛干一波后实现”x万身价“。我大概看了有几十期，一开始真是特别上头。有那么个瞬间，我似乎觉得这种商业上的成功好像并不难。直到我看到一期对程前的访谈，我才意识到这本是也是一桩生意 ————— B端商家需要曝光，C端用户需要爽文故事。顿时，味道就不一样了~
生活的压力让每个人都更想赚钱和发财。把这种故事说好了，确实是一桩好买卖。不过背后的故事远远没有看上去那么简单，只能说还是多观察，多思考吧。
B站：睡前故事
自媒体圈的业界良心，国内为数不多的有分析有观点的媒体了。
德国相关视频
老牌发达国家，完全不同的文化圈子，工作生活平衡，社会贫富差距小； 普遍意义上，更重视对人的尊重；也会有很多需要适应的地方，如饮食、语言交流、社会融入等； 总体而言，感觉人的生存状态相对简单。
油管: 付鹏：逆全球化下的全球资产配置——“最好的时代结束了！”
大势变了，资本的逻辑变了。很多以前习以为常的事情已经变了，如：整体经济的快速发展、生活质量的持续改善。
首先是兴趣，其次是看好行业发展，个人毕业后投身互联网行业算是吃上一点点红利。而过去 10 年算是互联网黄金时代，大把大把的资本涌入互联网，各方大佬挥金如土跑马圈地，一步一步形成了今天的互联网产业版图。互联网的发展也确实解决了很多问题，极大地便利了老百姓的生活 ———— 比如智能手机、游戏巨头、移动支付、网购外卖等。
在”大众创业，万众创新“的年代，资本强力支持互联网企业快速膨胀，一个好故事远比商业模式和收益更令投资人感兴趣。而巨头企业和明星企业 IPO 上市后的天价估值，不仅带给投资人成千上万倍的回报，更是造就了不少创业暴富的神话。任谁看了都心生激荡，也想干上一票。
除了国内互联网开始存量搏杀、政策监管，大环境变化也让出海 IPO 和融资变得格外困难。
根本上还是资本不再推动了。人跟着钱走，钱跟着更好赚的钱走。
事情开始有变化~
反省 每个人的时间是有限的，低质量地错误投入就是浪费生命； 不要试图去掌握住所有的事，生活和学习都需要一个重心； 总结 工作和生活都需要聚焦！一次做好一件事！
生活节奏还不是很规律，需要把握好节奏。
保持学习和思考，刻意练习，整理和输出。</description></item><item><title>report:2023[0604-0610]</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230604-0610/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 16:38:56 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230604-0610/</guid><description>太过先进的科技，看起来就像是魔法。
本周 工作 回顾 tcp 协议 家庭 陪家属拜访医院
花费较大精力处理家务
体验 读书: 《金龙鱼背后的粮油帝国》
介绍了金龙鱼的发家史(东南亚，郭氏家族，嘉里)，以及在中国的发展历程(合作中粮、公关危机、转基因)。
a. 两个有意思的点，那个年代的主流是民族解放和建国，郭氏通过政治资源和经营管理，抓住机遇敢于挑战，才一步步逐步成长为今天的庞然大物。同样的机会不可能今天的市场不可能有，但是今日市场也会有新的机会 ———— 用于挑战，机不可失时不再来。
b. 多年前，中国粮油市场上对转基因非常敏感，所有食用油都需要在瓶身做相应标注。但是除此以外的其他食品行业倒是反应平平。那么转基因食品是否安全？是政治问题还是公关问题？值得深思。
c. 1:1:1 广告词背后的故事, 果然广告都是极具诱导性的！
知识1：转基因大豆作物（经压榨或萃取工艺）提取出油料后分为油脂和粕渣，而转基因成本的主要载体蛋白质分在粕渣中，而油脂中基本不含转基因成分极少。因此相比于油或许更应该关注粕渣的转基因食品安全问题。工厂里的粕渣主要流向饲料行业，饲养场的家畜和家禽以此类饲料喂养，最终通过肉蛋奶等产品进入人类食用链。发人深省！
知识2：不饱和脂肪酸含量高的油适合长期食用，有益于健康。饱和脂肪酸含量高的油不适合长期食用，应该适量食用。快餐会选用成本较低但更不利于人体健康的油类，如棕榈油。
摘录一些网上内容: 听妈妈的话 😭~~~
花生油 中含有丰富的 油酸和亚油酸，含量高达 50%-80%。油酸 能使人体的 高血脂和有害胆固醇 下降，而不降低或相对提高人体有益胆固醇。此外，花生油 含锌量 是色拉油、粟米油、菜籽油、豆油的许多倍。而棕榈油中饱和脂肪酸和不饱和脂肪酸 的比例基本为1:1，其中 亚油酸 作为人体必须的 氨基酸，具有降低胆固醇、预防动脉粥样硬化等功效。
此作者的另一本《芯片战争》值得一读。
Apple Vision Pro 发布会
6.6 号苹果发布 Vision Pro 混合虚拟现实 (MR=VR+AR) 产品，厨子称之为空间计算设备————确实震撼到我了。 而近半年的 chatGPT 技术也一度引爆朋友圈和社交媒体。 总算是真切地感受到未来已来！
总结 本周较多时间处理家务，工作和学习时间较少。下周继续努力！</description></item><item><title>report:2023[0529-0603]</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230529-0603/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2023 15:21:57 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230529-0603/</guid><description>Nothing is true, everything is permitted. ———— Assassin&amp;rsquo;s Creed
[===================== ] 42.5% 本周 工作 家庭 体验 总结 本周 工作 回顾 Go Runtime &amp;amp; GC
学习 iptables &amp;amp; netfilter
开始准备面试和求职
面了一家，准备不够充分，挂了 家庭 福州之旅(0602-0604)
0603: 福州大学、烟台山、兴仙饭店 0604: 三坊七巷 福州是一座很舒服的城市，浓厚的文化底蕴，悠久的饮食文化(口味偏甜，海鲜不错)，整体觉得很舒服。
祝小舅子毕业快乐 🎓 .
失败的“六一”晚餐 人生处处有惊喜 体验 刺客信条剧情电影 一直对《刺客信条》很有兴趣，虽然没玩过游戏，还是一直很憧憬游戏里的世界。有人把游戏剧情制作微大电影正和我意。
正确不会总是明显，选择不会总是简单。但路还是要继续走的。坚持信念，义无反顾吧，我的兄弟。
《西游》原著解读 《西游记》的故事家喻户晓，对整体的认知大多定格在 86 版西游基础上。长大后就会觉得好像也没那么精彩，有时候偶尔提起会怀疑这个”四大名著“的名头。大概游戏科学的”黑神话”确实为西游带来不一样的诠释，也带起了一波“重读西游”的风潮。在看过这些原著解读后 ———— 确实有些过度解读，不过我可能从未真正读懂过《西游记》。
原著中看似同甘共苦的取经四人，实际上会有各自不同的想法，也会有角色情绪和暗中角力。而那些高高在上的神佛和妖魔，也都有代表着不同的利益和阶级 ———— 而他们之间的斗争和矛盾，或许也是故事的主要推动力。原来西游不是一部单纯的神话，而是一部充满了人性的现实主义小说。反而我觉得更深刻和有趣了。
爽快之余，不禁心中一紧：为何我不早点读原著？为何甘愿接受别人告诉我的那个故事？
《清醒思考的艺术》罗尔夫·多贝利、朱刘华(译) 本书作者列举了 50 个常见的人脑思维误区 ———— 从进化和认知心理学判断，帮助理解、看清以及避免这些思维陷阱。
其中几个，我觉得格外有趣：
* 禀赋效应 ———— 让我们放弃比让我们囤积困难得多 * 故事偏误 ———— 用故事扭曲和简化现实，并排斥不合适编进故事的一切 * 行动偏误 ———— 社会更喜欢下意识的行动，而不喜欢有意义的等待 * 确认偏误 ———— 倾向于阐释新信息，使得让它们与我们现有的理论、世界观和信念相兼容 人类社会的巨大进步都发生在近几千年里，但内在的思维方式和机制却并没有发生太大改变; 面对日益复杂的现代社会，某些从原始社会延续下来的“聪明”反而成为阻碍了。</description></item><item><title>Report:2023[0522-0528]</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230522-28/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 00:58:32 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/reports/20230522-28/</guid><description>弱小和无知不是生存的障碍，傲慢才是。 ———— 《三体》
2023 [==================== ] 40.8% 写在前面 本周 工作 家庭 体验 总结 写在前面 下一周结束就是六月了。How time flies!
无业四个月后，我决定开始写博客。
可能是慢慢步入中年，再加上“长假中”的头脑不停闪光，我突然觉得这几年活得太浮躁和浅薄，也是该静静心了。
我觉得一直有去琢磨和投入到一些事里。但可能这些年熬夜把脑子熬坏了，也可能是老了？总之我记性是越来越差，总觉得好多东西都记不起来。
不是还有人讲过吗———不写下来，怎么确定自己思考过。细思极恐啊，万一真被自己脑子给骗了呢？以后老了健忘，怎么知道自己经历过。更甚一步，百年以后，谁还能断定此人真的存在过？
一个人一辈子，太过抽象和模糊，就是他生活里的所有吧。
本周 工作 自2月以来一直无业，工作主要是看兴趣。目前主要两块:
预备找工作。
看看最近的招聘信息，了解一下市场需求，整理个人简历以及分析自己的优劣势 差不多也开始复习算法和八股文了吧，😶 兴趣点
看了 k8s 每个组件原理，除了基本使用外，算是增进了理解；学习笔记还待梳理 了解和使用 chatGPT 来完成个人项目，效果很不错，还是少不了人为驱动 家庭 老婆拔牙一周后拆线，新冠二次阳了————还好症状轻多了，替她难过😭 一起去吃客家菜打牙祭，毕竟好久没吃肉了————一开始她是抗拒的，后来还是吃了不少，哈哈哈；这个人口是心非！ 体验 电影：《发条橙》 这是一部几十年前的经典老片，找来看了下。虽然内容充斥着黄暴，主旨有关人性的思考确实很深刻和震撼的。 如果没有了选择，那么人将不再为人。
日剧:《重启人生》 之前曾看过同名动漫，没想到这不是同个故事。女主角在一遍又一遍的重复经历三十多岁的人生，一开始只是试图避免早亡和再世为人，后续为了拯救好友拼搏而收获了不一样的人生感悟。故事内核很简单，情节近几年也很常见。但故事共鸣和共情还是很不错的，和老婆一起看收获了不少欢乐和感动。
一些旅游和美食 vlog 休了几个月长假后，突然觉得一直躺平也挺没意思的。 人生还是要经历，更要欲望————吃喝玩乐！
总结 目前最高优的是得去工作了； 此外，还有一些想法和计划，也要开始行动了。</description></item><item><title>iptables 笔记</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/linux/iptables_notes/</link><pubDate>Mon, 29 May 2023 15:20:20 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/linux/iptables_notes/</guid><description>iptables 介绍 原理解析 1. 接收数据包 2. iptables 原理 总结 iptables 介绍 iptables 是一个用户空间实用程序，允许系统管理员配置 Linux 内核防火墙功能，如 IP 包过滤规则等，底层是基于 netfilter 内核模块实现 1。 通过 iptables 可以对 Linux 系统的网络数据包执行检测、修改、转发、重定向和丢弃等操作, 应用层可以便捷高效地实现 帧过滤、网络审计、连接追踪、帧修改、NAT、Masquerading、端口转发和负载均衡等强大功能2。很多知名项目都借助 iptables 实现完善功能，比如 ufw3, docker4, HAProxy5, LVS6 等。
以下为一些常用的 iptables 命令7：
# 通过 iptables-persistent 持久化保存 rules # &amp;gt; sudo apt install iptables-persistent # To accept all traffic on your loopback interface sudo iptables -A INPUT -i lo -j ACCEPT sudo iptables -A OUTPUT -o lo -j ACCEPT # allow outgoing traffic of all established connections sudo iptables -A OUTPUT -m conntrack --ctstate ESTABLISHED -j ACCEPT # allows established and related incoming traffic, allow return traffic for outgoing connections initiated by the server itself.</description></item><item><title>DNS 解析配置文件 (On Linux)</title><link>https://yabzhang.github.io/posts/linux/dns_settings/</link><pubDate>Sun, 28 May 2023 14:55:01 +0800</pubDate><guid>https://yabzhang.github.io/posts/linux/dns_settings/</guid><description>1. /etc/hosts 2. /etc/resolv.conf 3. /etc/nsswitch.conf 4. 总结 5. 参考资料 本文介绍三个 Linux 上的 DNS 相关的配置文件，分别是/etc/hosts, /etc/resolv.conf 和 /etc/nsswitch.conf 。
1. /etc/hosts /etc/hosts 文件用于本地主机名解析，例如：
127.0.0.1	localhost ::1	localhost ip6-localhost ip6-loopback 该文件最为常见，包含一组 IP 地址和主机名的映射关系。一般当主机名解析时，Linux 会首先在该文件中查找，如果找到对应的主机名，则直接返回对应的 IP 地址，否则才会去 DNS 服务器上查找。
2. /etc/resolv.conf /etc/resolv.conf 文件用于配置 DNS 服务器，其格式如下：
// 本地主机配置 nameserver 192.xxx.xxx.xxx options edns0 search . // k8s 集群环境中的配置 search default.svc.cluster.local svc.cluster.local cluster.local nameserver 10.96.0.10 options ndots:5 nameserver 为配置的域名解析服务器地址，可以为 IPv4 或者 IPv6 地址；
search 指定了一组拓展搜索域；若域名中的 .</description></item></channel></rss>